如果星座係統計學，咁啲星座大師係咪有個Excel記低啲人嘅性格特質？

即係類似咁樣。唔知sample size有幾大先足夠做到星座大師？

幾百年前啲人係咪寫喺竹簡、羊皮上面？有冇考古學家搵到類似嘅記錄？
定係星座大師純粹憑自己人腦做統計，自己見過某星座嘅人多數係咩性格，就覺得其他星座嘅人都係一樣性格？

同樣靠統計學點樣預測運情？
係咪過去12個月好多獅子座嘅人生活都過得唔如意，就預測佢地之後都會過得唔好？

如果星座係統計學，咁啲星座大師係咪有個Excel記低啲人嘅性格特質？

想入行做星座大師應該學R定Python？好似唔覺佢地有library專門for星座分析。
想問吓各位星座大師用開邊種程式語言？

你係星座大師？

推

有冇人大學讀Stat嗰陣嘅FYP係做星座 / 生肖？

以雙子座做例子， sample size幾大先最代表性？

其實答案係出奇地細。
睇吓你要幾準，同埋你個population有幾大，網上有calculator可以計需要幾大嘅sample size。

全球人口我當70億左右，假設雙子座嘅人佔1/12，都有5.83億人。
例如我想估計雙子座嘅人當中，有幾多%係信星座。
其實我只需要抽9604人，就已經有95%肯定真正答案喺正負1%之內。

有趣有趣 我都好好奇

Netflix睇indian matchmaking, 咁岩有d情節係入面搵占星師

佢地真係好似拎住自己d筆記簿入面計數呀咁
有d就ipad

下一個要處理嘅問題係，點樣嚴謹定義性格

首先你要知道統計學係對一樣嘢嘅原理唔夠了解先會用

占星學應該仲有相位、宮位、搖籃果類概念，應該冇辦法咁淺層分析

喺個Excel開多幾個column囉

係啲星座大師自己話星座係統計學嘅

次次有人話星座係統計學都覺得好on9 侮辱咗統計學
從來未見過有人真係用統計學嘅方法去分析星座d嘢
唔好話統計學 連正正經經嘅星座統計數字都冇
仲話統計學

香港統計處應該公佈按星座、生肖分佈嘅人口數據啦。

收集數據係證明自己嘅論說係啱既有的方法喎

佛洛伊德會睇星座, 咁星座係咪精神分析學?

可以apply樂風水術數面相度

用出生日期分析好似係用出生圖
同占星係另一樣嘢

點樣label佢性格係點？呢啲好客觀

你會唔會用統計學預測天氣?

性格實在太抽象 有無乜評估標準

唔會嘅話天文台嗰啲氣象氣球有乜用？

其實真係會

即係你會

機率>統計

用統計學預測天氣係幾得意, 信專家, 統計學家又贏

唔係會唔會，係天文台做緊

人人出生嘅時間都唔同wor

即係讀HR個啲人咩都入HR數, 搞清楚邊個莊邊個閒先啦

咁咪輸入出生時間囉，有咩問題？

唔太清楚巴打你想表達啲咩。

星座大師聲稱自己運用咗統計學，甚至指星座就係統計學，但其實佢地從來都無運用到統計學。
如果你想舉例子，應該用返一個「某人聲稱有運用某學說，但其實無運用到」或者「聲聲A學說就係B學說」嘅例子。

佛洛伊德會睇星座，但係佢無聲稱星座係精神分析。
天文台會運用統計學預測天氣，但唔代表天文台淨係用統計學預測天氣，佢都要結合其他物理學、地理學知識去作出預測。佢地亦都無表示天氣預報就係統計學。

要請教星座大師

咪傻啦佢地有星盤同日月星座出生年月日做後備架
唔好諗住用理據同佢講野,你會輸

用colab

洗撚搵星座大師
搵個data scientist 好過

樓主呢幾日都幾進擊

記得有位user開咗十二個post
_ _ 座嘅人真係好垃圾，明明 _ _ 都搞到咁多問題
結果有某一個po特別多人reply
唔知關唔關事呢

鍊金術

受星象同天氣影響身體構造至性格掛
如果係都要解釋嘅話
仲要睇上升星座個啲
咁天氣、星象軌跡有得計
星座都應該有得計

點解你會問得出句咁嘅野 好奇你嘅教育水平/個人背景

計嚟睇吓

半年前已經狙擊緊中醫

又話中醫博大精深？點解武漢啲大陸人唔考慮下睇中醫？

叫星座撚計

咁點解唔入星座群，嚟呢度追擊

計左未?

叫星座撚計
I’m not

問得出呢句已經知係啲識少少扮代表嘅人

天氣預測模型基本上就係計緊機率，因為天氣係一個極度混沌嘅模型，冇可能代公式直接計exact solution

信星座 咁點解唔信埋生肖

八字有120萬個組合
唔同季節 字同字之間 刑沖合害
點樣可以用統計學apply 120萬種變化
講緊八字已經係2小時為單位

占星 日月水金火木土 星相位
落宮 宮內相 宮主相位 仲要計埋三王星
天、海、冥既影響 合軸合界合相

你點用統計學去歸納？

正如計數你都唔會死背
144*143=20592

你只會用運算方法去計佢出嚟
所以玄學先會叫「術數」，係「計」出嚟
唔係統計出嚟

真
就好似依家咩都吹ai
但其實完全唔撚關事
只係呃人覺得好pro

你覺得係咪係, 本身就牽涉好多嘢

計出黎既話，背後個 mechanism係點？有係人講得出？

留名
要做個study其實真係唔難
用幾條問卷問題measure星座嘅prediction outcome
例如introvert-extrovert, 性格特徵
然後用出生日期去predict已經可以有簡單結果
問題係有冇人做過大規模研究

全部寫做variables塞入去俾個電腦計咪得
120萬個組合你以為好多？
如果係用formula「計」得到
點會冇辦法用stat計

星座=自己覺得係就準

咁都有得死頂你去做天氣預測啦不如

榮格有做過 你參考下

up

讀econ揸兜，憤世嫉俗

搞咁撚多野 你有時間得閒就溫下econ啦 當年AL econ pp你條柒碌教到錯撚晒 誤人子弟 好在冇比你水到

簡單講啦，強如蘋果
都唔可以set到個Siri可以真係好似
Iron Man個system 咁樣同你傾到計
你嬲住咁同佢講屌你老母，同你笑住同佢講屌你老母，佢都唔會分得到你係講真定講笑
八字嘅組合雖然有限，
但係當中嘅交錯影響，非常人性化，就好似有一個人同你講嘢，然後你要知道佢乜嘢意思咁樣
但係喺唔同嘅客觀情況又會有唔同嘅引伸意思
所以好難用特定嘅公式去估算一個人。
當然亦都會做得到，但係準確度只有五六成
所以只有人係可以做到呢個運算

如果電腦預測準確度可以高過5成都好撚勁架啦
好多心理學模型都冇咁高

無知真可怕

首先你唔係我學生，我無教過你。
如果你講緊高登年代啲爭論，其實咪又係嗰一兩個post。
搵埋條link俾你重溫啦。

咁風水呢

唔係呀 係我當年fb問過你al mc呀你答到錯撚晒